<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://b7kp.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://b7kp.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-04-17T23:45:28-03:00</updated><id>https://b7kp.com/feed.xml</id><title type="html">B7KP</title><subtitle>Fanático por gráficos e música, criei o ZeroCharts e o Charts.fm para que todos os usários do Last.fm possam criar a sua própria &quot;Billboard Hot 100&quot;.</subtitle><author><name>Bruno7kp</name></author><entry><title type="html">Correção de bugs</title><link href="https://b7kp.com/chartsfm/update/2023/10/01/chartsfm-bugfixes.html" rel="alternate" type="text/html" title="Correção de bugs" /><published>2023-10-01T10:00:20-03:00</published><updated>2023-10-01T10:00:20-03:00</updated><id>https://b7kp.com/chartsfm/update/2023/10/01/chartsfm-bugfixes</id><content type="html" xml:base="https://b7kp.com/chartsfm/update/2023/10/01/chartsfm-bugfixes.html"><![CDATA[<p>Apesar de não atualizar o <a href="https://charts.b7kp.com">Charts.fm</a> há muitos anos, continuo utilizando o site pra ver meus charts, e notei alguns bugs, como algumas configurações da tabela que não estavam funcionando, além de trazer essas configurações para baixo da tabela, pois estava me incomodando estar acima da tabela.
Aproveitei que estava com um tempo livre e consertei, quem sabe mais pra frente não venho com novidades.</p>]]></content><author><name>Bruno7kp</name></author><category term="chartsfm" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[Apesar de não atualizar o Charts.fm há muitos anos, continuo utilizando o site pra ver meus charts, e notei alguns bugs, como algumas configurações da tabela que não estavam funcionando, além de trazer essas configurações para baixo da tabela, pois estava me incomodando estar acima da tabela. Aproveitei que estava com um tempo livre e consertei, quem sabe mais pra frente não venho com novidades.]]></summary></entry><entry><title type="html">Pausa nas atualizações do Charts.fm!</title><link href="https://b7kp.com/chartsfm/update/2019/01/15/chartsfm-hiatus.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pausa nas atualizações do Charts.fm!" /><published>2019-01-15T18:01:20-03:00</published><updated>2019-01-15T18:01:20-03:00</updated><id>https://b7kp.com/chartsfm/update/2019/01/15/chartsfm-hiatus</id><content type="html" xml:base="https://b7kp.com/chartsfm/update/2019/01/15/chartsfm-hiatus.html"><![CDATA[<p>Passei a segunda metade de 2018 me dedicando ao Charts.fm, ele já está com a sua função principal funcionando: os charts semanais.
Eu sei que comparando com o ZeroCharts, ainda falta muitas funcionalidades, mas realmente não tenho mais tempo pra adicionar todas elas, pelo menos por enquanto.
Além da faculdade, tenho que dedicar mais tempo no meu trabalho, e isso me deixa sem tempo pra dar atenção ao Charts.fm.</p>

<p>Pelo menos tenho certeza que o Charts.fm não vai ter o problema do ZeroCharts de ficar lento com o tempo, mas não sei quando vou poder dar atenção e adicionar novas funcionalidades nele.</p>]]></content><author><name>Bruno7kp</name></author><category term="chartsfm" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[Passei a segunda metade de 2018 me dedicando ao Charts.fm, ele já está com a sua função principal funcionando: os charts semanais. Eu sei que comparando com o ZeroCharts, ainda falta muitas funcionalidades, mas realmente não tenho mais tempo pra adicionar todas elas, pelo menos por enquanto. Além da faculdade, tenho que dedicar mais tempo no meu trabalho, e isso me deixa sem tempo pra dar atenção ao Charts.fm.]]></summary></entry><entry><title type="html">Last.fm removeu imagens da API</title><link href="https://b7kp.com/chartsfm/update/2018/10/10/chartsfm-image.html" rel="alternate" type="text/html" title="Last.fm removeu imagens da API" /><published>2018-10-10T08:00:20-03:00</published><updated>2018-10-10T08:00:20-03:00</updated><id>https://b7kp.com/chartsfm/update/2018/10/10/chartsfm-image</id><content type="html" xml:base="https://b7kp.com/chartsfm/update/2018/10/10/chartsfm-image.html"><![CDATA[<p>O Last.fm fez alterações na sua API (de onde tanto o [ZeroCharts][zero] quanto o <a href="https://charts.b7kp.com">Charts.fm</a> tiram as informações dos usuários), entre elas, a remoção da imagem do artista, com isso tentei alternativas como pegar a imagem do spotify, mas não deu muito certo, é muito comum vir a imagem de artistas errados, além de ser um carregamento a mais que deixaria o site lento, por isso decidi tirar as imagens dos artistas das tabelas.</p>]]></content><author><name>Bruno7kp</name></author><category term="chartsfm" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[O Last.fm fez alterações na sua API (de onde tanto o [ZeroCharts][zero] quanto o Charts.fm tiram as informações dos usuários), entre elas, a remoção da imagem do artista, com isso tentei alternativas como pegar a imagem do spotify, mas não deu muito certo, é muito comum vir a imagem de artistas errados, além de ser um carregamento a mais que deixaria o site lento, por isso decidi tirar as imagens dos artistas das tabelas.]]></summary></entry><entry><title type="html">Publicação do Charts.fm!</title><link href="https://b7kp.com/chartsfm/update/2018/10/06/chartsfm-publication.html" rel="alternate" type="text/html" title="Publicação do Charts.fm!" /><published>2018-10-06T15:05:26-03:00</published><updated>2018-10-06T15:05:26-03:00</updated><id>https://b7kp.com/chartsfm/update/2018/10/06/chartsfm-publication</id><content type="html" xml:base="https://b7kp.com/chartsfm/update/2018/10/06/chartsfm-publication.html"><![CDATA[<p>Publicação da versão inicial do <a href="https://charts.b7kp.com">Charts.fm</a>.</p>

<p>Devido a problemas com a manutenção do ZeroCharts, resolvi criar o Charts.fm como uma versão alternativa mais simplificada.
Um dos grandes problemas do ZeroCharts, é que por guardar todos os dados dos usuários em um banco de dados/servidor, o mesmo fica muito pesado e deixa o servidor extremamente lento, precisaria investir em um servidor melhor para aguentar a demanda, porém não tenho esses recursos.</p>

<p>Tendo este problema em vista, a solução que encontrei foi criar do “zero” uma nova ferramenta pra gerar esses gráficos, que no caso, está sendo o Charts.fm.
O Charts.fm não guarda nenhuma informação dos charts dos usuários em banco de dados, ao invés disso, os dados são carregados do last.fm e salvos no navegador que o usuário estiver usando.
Dessa forma o servidor não sobrecarrega e o usuário pode ver seus charts sem demorar muito.</p>

<p>Um dos pontos negativos, é que isso impossibilita o usuário de compartilhar o link do seu chart nas redes sociais, que é possível no ZeroCharts, mas há a possibilidade de criar alguma alternativa pra isso, como gerar uma imagem com o seu top semanal, semelhante ao que o spotify e outras ferramentas fazem, mas isso ainda está no plano de desenvolvimento.</p>]]></content><author><name>Bruno7kp</name></author><category term="chartsfm" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[Publicação da versão inicial do Charts.fm.]]></summary></entry><entry><title type="html">Fim das atualizações do ZeroCharts!?</title><link href="https://b7kp.com/zerocharts/update/2018/10/05/zerocharts-problems.html" rel="alternate" type="text/html" title="Fim das atualizações do ZeroCharts!?" /><published>2018-10-05T10:41:21-03:00</published><updated>2018-10-05T10:41:21-03:00</updated><id>https://b7kp.com/zerocharts/update/2018/10/05/zerocharts-problems</id><content type="html" xml:base="https://b7kp.com/zerocharts/update/2018/10/05/zerocharts-problems.html"><![CDATA[<p>Desde 2015, quando comecei a aprender a programar, fui criando vários protótipos do que poderia ser um site que gerasse o seu próprio “Billboard HOT 100” pessoal.
Dentre vários erros e acertos, acabei criando o <a href="https://zerocharts.com.br">ZeroCharts</a>, que foi o meu melhor trabalho até então, apesar de estar longe de ser “bom” e otimizado.
Quando publiquei ele pela primeira vez (2016), foi numa hospedagem gratuita, e quando divulguei o site em alguns fóruns online, acabou que muita gente gostou e começou a acessar o Zero.
Por ser uma hospedagem gratuita, é claro que o servidor não aguentou muito tempo e em poucos dias o site caiu devido a quantidade de acessos.
Quando isso ocorreu, recebi ajuda de algumas pessoas que disponibilizaram a hospedagem do Zero em um servidor melhor, e o site funcionava muito bem, pelo menos inicialmente.</p>

<p>Em 2017, iniciei minha faculdade de Sistemas de Informação, e com isso não tive mais tempo pra me dedicar ao Zero, os anos foram passando, o site ficou cada vez mais pesado e lento.
Chegou num ponto de não retorno, onde atualizar o ZeroCharts seria muito trabalhoso, então decidi abandonar as atualizações do mesmo e tentar criar outro projeto similar, só que agora focando na performance do site, por isso decidi criar o <a href="https://charts.b7kp.com">Charts.fm</a>.</p>]]></content><author><name>Bruno7kp</name></author><category term="zerocharts" /><category term="update" /><summary type="html"><![CDATA[Desde 2015, quando comecei a aprender a programar, fui criando vários protótipos do que poderia ser um site que gerasse o seu próprio “Billboard HOT 100” pessoal. Dentre vários erros e acertos, acabei criando o ZeroCharts, que foi o meu melhor trabalho até então, apesar de estar longe de ser “bom” e otimizado. Quando publiquei ele pela primeira vez (2016), foi numa hospedagem gratuita, e quando divulguei o site em alguns fóruns online, acabou que muita gente gostou e começou a acessar o Zero. Por ser uma hospedagem gratuita, é claro que o servidor não aguentou muito tempo e em poucos dias o site caiu devido a quantidade de acessos. Quando isso ocorreu, recebi ajuda de algumas pessoas que disponibilizaram a hospedagem do Zero em um servidor melhor, e o site funcionava muito bem, pelo menos inicialmente.]]></summary></entry></feed>